[點睇?]《南方都市報》機器人寫了篇300字的春運報導

《南方都市報》機器人寫了篇300字的春運報導
2017-01-23 20:39 媚科技

一個名叫“小南”的寫稿機器人，給《南方都市報》寫了一篇300多字的報導，其中包括這樣的句子：“車次主要是K字頭和普列，基本都是無座票，一站到底，路途會比較辛苦。”

“小南”技術開發團隊負責人、北京大學計算機科學技術研究所萬小軍教授表示：數據自動抓取完成後，“小南”只用了不到一秒的時間就生成了這篇報導。

和記者相比，小南有更強的數據分析能力，寫稿子速度更快，但這並不意味著寫稿機器人很快就能夠完全取代記者。

小南這種機器人的局限性之一，是它們無法進行面對面訪談，也無法提出後續問題，而且不會選擇故事的講述角度。不過寫稿機器人可以為報紙和相關媒體、編輯和記者提供一些幫助。

我們以前曾經報導過，作家兼技術專家羅賓·斯隆在一個會議上表示，未來我們的很多電子郵件、文件都可以由人工智能代寫，人工智能甚至還可以寫小說。下面就是斯隆請一名觀眾起了一個頭，然後讓人工智能寫一個反烏托邦科幻小說的開始段落。

“很久很久以前，奧克蘭有一個機器人，設計者想用它來毀滅所有的上層家族。上層家族是季節的主宰者，他們可以決定夏天什麼時候開始，冬天什麼時候降臨。”

不過寫作機器人還不像服務機器人那樣普遍。服務機器人已經出現在世界各地的很多餐館中。

去年，必勝客使用軟銀的人形機器人Pepper在日本為顧客提供服務。顧客可以通過Pepper點菜，Pepper採用人工智能與顧客互動。

國際機器人聯合會的資料顯示，Pepper這類服務機器人的全球營業額預計將從2015年的70億美元增長到2019年的460億美元。

而在製造業方面，一些公司早已開始用這種智能機器替代人力工作者，以應對不斷上升的人力成本。

AI將取代人類工作

五毛bot

wall streets journal news feed都係ai寫 可以係得到消息1分鐘至幾秒以內出到報道

奧克蘭

少咗5毛，多咗5bot，維穩費又可以慳一筆，用在研發新科技的監控技術

晴報做左好耐

佢用咩software去寫？

Word

手寫版

當AI取代大量工人
即係好多人會失業
咁就算大財團因為AI慳返好多成本
生產好多嘢出嚟
大眾都會冇錢買
最後只會令一小撮人更加有錢

所以 Elon Musk 都提議要有 universal basic income 去保障比AI淘汰嘅人

AI普及論 中的穩定收入 去replace universal basic income

世上沒有任何一種制度係完美。
共產國家可以是獨裁，資本主義亦可以是獨裁
假如共產國家公營化AI，進一步用國家力量去控制AI市場，
甚至如同軍事技術一樣只有共產黨才可擁有其技術，將會是人類的危機。
因為公營化AI之後，國家只需小量人民支持同工作便可以運作，
現已經出現自動採礦，原料到工廠又自動，AI自動生產機械人，
國企利用公營化AI去取代人手，便工作減少，福利增加，限制生育，
民意對政府的影響就會下降，民意不能改變政府，
像牢獄的鳥籠便出現。底層人士，會慢慢失去上流機會，
從而走向接受全民基礎收入的計劃。他們失去了前途，他們的存在價值就會下降，
因為最重要的生命意義就是前途，沒有前途生命意義就不大了。

另一方面在人工智高速發展的今日，一但國家走向獨裁，，
未來只需要少數獨裁者便可以控制機械大軍，
這時人民便連可以反抗的力量也没有。
但當人類利用人工智能科技把知識及技術累積到足以令人類自給自足的能力飛躍，到達完全抽離出社會機能中生活依然可以長存的時候，
國家制度的限制對人類發展空間的影響便會減少。

Onitc -- AI普及論

Elon Musk在杜拜舉行的世界政府峰會（WGS）上表示，未來AI 將無處不在，AI將取代人類工作，並可能威脅人類，使我們變得毫無用處。預示了因為科技的發展引發現有制度的問題。

依照人類嘅歷史嚟睇
當權嘅人應該唔會用AI嚟做褔人類社會

如果好似你咁講
政府只需小量人就可以運作
咁獨裁政府只係由奴役人類變成奴役機械

我想像唔到獨裁者冇人比佢奴役會係咩情況
或者會好似 matrix 世界咁
人類最終走向滅亡

樓主真係好鍾意講ai
都係果句，一旦低下階層對有錢人再無利用價值，除左會被淘汰之外，更加會令社會政策全面傾向有錢人果邊，大部份人類都會面臨被流放或者滅絕

唔係誇張，而家社會點解要顧及低下階層？因為要靠班人做賤工，耕田捉魚伐木

寫Ontic 就係防止人類因為共產主義同資本主義這兩個制度，而最終走向滅亡。

要令人工智能為人類創造大量就業，令所廣平民進入更高階的工作。

英雄所見略同，現在是人類發展的轉折點，必須要令大家知道共產主義同資本主義都會令人類走向滅亡，Ontic 係全新發展方向，
大規模加大教育或其他行業等的就業人數，令大多數平民的下一代走向高智識分子行列，活到老學到老，沒有經濟的負擔及考慮，完全以自己的興趣去工作，這樣的競爭力會遠遠大於生活在共產主義及資本主義之下的人。

一但低下階層完全能夠學習高科技，利用 人＋Al 自我累積巨大的知識及技術，進而達到而自給自足的境界，令他們完全脫離社會機制仍然長久生存，到時國家制度對人類的限制就會不斷減少。